# Sportdrank in een waterkoker zorgt voor voedselvergiftiging

Op 6 juli hebben 13 mensen een voedselvergiftiging opgelopen in een rusthuis in de Ooita prefecture. Ze hebben sportdrank die uit een waterkoker kwam gedroken waardoor ze buikloop en misselijkheid kregen.

Het ministerie van gezondheid, arbeid en welzijn denkt dat het zuur in de sportdrank het koper heeft gesmolten en dat dat voor voedselvergiftiging zorgde.

Als je sportdrank of fruitsap in een waterfles of waterkoker met scharten of watervlekken steekt, dan kan het zuur in de drank het metaal aantasten.

Het ministerie van gezondheid, arbeid en welzijn zegt dat je de richtlijnen van je waterkoker en fles moet lezen, pas op dat je het niet beschadigd en was het goed.

Ongekende kanji: 寄,痢,吐,厚,省,酸,溶,傷,属,筒

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012507161000/k10012507161000.html>
